<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source_info_url="https://api.telerama.fr">
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme channel="C23.api.telerama.fr" start="20200501225500 +0200" stop="20200502005000 +0200">
    <title>Un plan simple</title>
    <desc lang="fr">Non loin de Delano, petite bourgade paisible du Minnesota, Hank Mitchell, un Américain moyen, son frère Jacob, un simple d'esprit au chômage, et Lou Chambers, un ami, également sans emploi, découvrent au hasard d'une balade hivernale l'épave éventrée d'un avion. Intrigués, les trois hommes explorent l'appareil et aperçoivent, à côté du pilote mort, à demi dévoré par les corbeaux, un sac contenant quatre millions de dollars en petites coupures. Après réflexion, ils s'accordent à penser que cette fortune n'appartient plus à personne, si ce n'est à ceux qui l'ont découverte. Hank accepte alors de cacher le magot, et chacun promet de garder le silence...n - Critique : | Genre : EFFEt BOULE DE NEIGE. Au fin fond du Middle West, trois hommes découvrent dans la neige une carcasse d'avion écrasé. Hank, l'Américain moyen typique, son frère Jacob, un peu simple d'esprit, et leur pote Lou, chômeur, se glissent dans la carlingue et en sortent un sac lourd de 4 millions de dollars... Trois ans avant le superbanco de sa trilogie Spider-Man, Sam Raimi (Mort ou vif, Evil Dead) se montrait déjà un excellent conteur. En adaptant un roman psychologique à succès (de Scott Smith), il offre à la fois le plaisir naïf de croire à des personnages forts, et le luxe de ne pas les prendre trop au sérieux. Ludique, émaillé de franches embardées burlesques, Un plan simple est pourtant la chronique d'une hécatombe annoncée : l'argent tombé du ciel n'a d'autre fonction que de révéler les instincts monstrueux derrière la façade de normalité, comme de la boue sous la neige. La blancheur hivernale du décor, la désolation tragi-comique de l'Amérique profonde et la bêtise dangereuse de ses habitants évoquent évidemment le génial Fargo, des frères Coen. Mais avec, en prime, quelque chose de l'ironie flaubertienne : Bridget Fonda fait des étincelles en Bovary de pacotille, prise dans un engrenage risible et mortifère. — Louis Guichard</desc>
    <credits>
      <director>Sam Raimi</director>
      <actor>Bill Paxton</actor>
      <actor>Bridget Fonda</actor>
      <actor>Billy Bob Thornton</actor>
      <actor>Brent Briscoe</actor>
      <actor>Jack Walsh</actor>
      <actor>Gary Cole</actor>
      <actor>Becky Ann Baker</actor>
      <actor>Chelcie Ross</actor>
      <writer>Scott B Smith</writer>
      <guest>Scott B Smith</guest>
      <guest>Patrizia von Brandenstein</guest>
      <guest>Alar Kivilo</guest>
    </credits>
    <date>1999</date>
    <category lang="fr">film</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/584d5730-8381-42cb-aed7-35bea9495749.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C50.api.telerama.fr" start="20200501222500 +0200" stop="20200502003000 +0200">
    <title>Le cercle littéraire de Guernesey</title>
    <desc lang="fr">Londres, 1946. Juliet Ashton, une jeune romancière, reçoit une lettre de la part de Dawsey Adams du cercle littéraire des amateurs d'épluchures de patates de Guernesey. Ce club créé par la courageuse Elizabeth McKenna a été un réfuge pour ses membres pendant l'Occupation allemande. Juliet Ashton y voit matière à livre et réussit à convaincre son éditeur d'aller sur place. Une fois sur l'île, elle rencontre des personnages excentriques mais aucune trace d'Elizabeth McKenna. Tous refusent de lui parler car tous ont été traumatisés par la guerre. La jeune femme, qui a subi les bombardements à Londres, parvient peu à peu à se faire accepter... - Critique : Juste après la Seconde Guerre mondiale, une jeune écrivaine retrouve l’inspiration à Guernesey dans un club de lecture…

Prenez un best-seller à base de romance et de mélo historique, au titre plein d’excentricité british : Le Cercle littéraire des amateurs d’épluchures de patates. Incorporez une partie du casting de la série Downton Abbey (pas moins de quatre transfuges, dont l’héroïne elle-même, Lily James). Ajoutez les rivages cinégéniques des îles Anglo-Normandes et juste assez de personnages secondaires pittoresques pour éviter (parfois) la mièvrerie. Vous aurez la recette du film douillet à voir avec un patchwork sur les genoux pour somnoler au chaud et une tasse de thé où recueil­lir quelques larmes attendries.</desc>
    <credits>
      <director>Mike Newell</director>
      <actor>Lily James</actor>
      <actor>Michiel Huisman</actor>
      <actor>Matthew Goode</actor>
      <actor>Jessica Brown Findlay</actor>
      <actor>Tom Courtenay</actor>
      <actor>Katherine Parkinson</actor>
      <actor>Nicolo Pasetti</actor>
      <actor>Penelope Wilton</actor>
      <writer>Thomas Bezucha</writer>
      <writer>Don Roos</writer>
      <guest>Annie Barrows</guest>
      <guest>Mary Ann Shaffer</guest>
      <guest>James Merifield</guest>
      <guest>Zac Nicholson</guest>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/d0703451-bc19-406b-8159-48eaf0f02c38.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C164.api.telerama.fr" start="20200501235300 +0200" stop="20200502003800 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <sub-title>On n'est pas des pigeons à la maison</sub-title>
    <desc lang="fr">Présenté par Benjamin Maréchal, On n'est pas des pigeons ! décrypte les codes de la consommation et du marketing pour que chacun puisse faire son choix sans se faire " pigeonner ". Les chroniqueurs dénichent les arnaques et les bons plans, et vous aident à boucler vos fins de mois.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/159d914e-38fe-4e40-8be3-efd8bb535681.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C168.api.telerama.fr" start="20200501235500 +0200" stop="20200502000000 +0200">
    <title>Martin bonheur</title>
    <desc lang="fr">Le chef cuisinier accueille les téléspectateurs dans la cuisine de sa maison pour leur faire goûter ses plats.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/fec55851-118b-4b03-a3d3-9fca65bf6fbe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C187.api.telerama.fr" start="20200501235000 +0200" stop="20200502003100 +0200">
    <title>Flash *2014</title>
    <sub-title>L'affrontement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:18 - Enfant, Barry a été recueilli par Joe suite au meurtre de sa mère, alors que Jay Garrick a vu son père assassiner sa mère et a été placé dans un orphelinat. Aujourd'hui, Flash est plus rapide que Zoom, et veut à tout prix le vaincre. Le seul moyen de retourner sur Terre-2 est d'utiliser les vibes de Cisco. Par ailleurs, Wally, qui ne peut plus régler le loyer de sa chambre au campus universitaire, doit déménager...</desc>
    <credits>
      <director>Stefan Pleszczynski</director>
      <actor>Grant Gustin</actor>
      <actor>Tom Cavanagh</actor>
      <actor>Candice Patton</actor>
      <actor>Keiynan Lonsdale</actor>
      <actor>Marco Grazzini</actor>
      <actor>Teddy Sears</actor>
      <actor>Danielle Panabaker</actor>
      <actor>Jesse L Martin</actor>
      <actor>Liam McIntyre</actor>
      <actor>Mark Hamill</actor>
      <writer>Andrew Kreisberg</writer>
      <writer>Greg Berlanti</writer>
      <writer>Geoff Johns</writer>
      <writer>David Kob</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série d'aventures</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/68f0276f-9ca7-48da-90a0-8b6e1d62f74f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C377.api.telerama.fr" start="20200501234000 +0200" stop="20200502003000 +0200">
    <title>Supernatural</title>
    <sub-title>Emancipation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:12 - Episode:16 - Dean et Sam laissent Mick Davies travailler seul sur un cas pour partir à la recherche d'un loup-garou. Mais les trois hommes poursuivent en réalité une seule et même personne. Claire Novak a été mordue. Il s'agit maintenant de trouver un moyen de la sauver avant qu'elle ne se transforme définitivement...</desc>
    <credits>
      <director>Amyn Kaderali</director>
      <actor>Jared Padalecki</actor>
      <actor>Jensen Ackles</actor>
      <actor>Adam Fergus</actor>
      <actor>Kathryn Newton</actor>
      <actor>Courtney Ford</actor>
      <actor>Ryan McDonell</actor>
      <actor>Jordan Burtchett</actor>
      <actor>Aby Ross</actor>
      <writer>McG</writer>
      <writer>Eric Kripke</writer>
      <writer>Meredith Glynn</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série fantastique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C892.api.telerama.fr" start="20200501220500 +0200" stop="20200502001000 +0200">
    <title>Amy</title>
    <desc lang="fr">Amy Winehouse, morte à 27 ans, a été l'une des premières icônes filmées en permanence. De cette masse de documents, Asif Kapadia tisse une chronique triste à pleurer. - Critique : Comme Jimi Hendrix, Jim Morrison et Janis Joplin, Amy Winehouse est morte à 27 ans. Peu de zones d’ombre demeurent autour de sa mort. La caméra suivait déjà la diva soul londonienne quand elle sortait de l’enfance, prenant des poses de princesse sexy pour chanter Happy Birthday à une copine. Et ne l’a plus quittée… Elle est l’une des premières icônes filmées partout et par tout le monde. En piochant dans ce foisonnement de séquences, le cinéaste britannique d’origine indienne Asif Kapadia tisse une chronique dérangeante et triste à pleurer de la foire à la célébrité. Le documentariste a déniché une multitude d’images saisissantes, d’autant plus inédites qu’elles ont été filmées dans l’intimité de la chanteuse. Tous les proches sont de la partie et livrent leur témoignage en voix off.

On se demande quels pactes diaboliques furent scellés pour qu’il nous soit permis de voir la jeune star voguer d’appartement en chambre d’hôtel, de cuite en cuite et d’amoureux en amoureux. Jusqu’au centre de désintoxication, filmé de l’intérieur par un amant particulièrement poison.

Tous ces documents ont pour effet de nous river à l’écran, sans qu’on en soit fier pour autant. Leur vertu est de nous faire communier, comme rarement, avec la musique et ses sources. L’instant poignant où Amy chante le morceau Back to black, qu’elle vient d’écrire sur le coin d’une table, a peu d’équivalents dans l’histoire du documentaire rock.</desc>
    <credits>
      <director>Asif Kapadia</director>
      <writer>Asif Kapadia</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/89958872-1383-42d5-81ea-85b9945a36b7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C1280.api.telerama.fr" start="20200501205500 +0200" stop="20200502060000 +0200">
    <title>Geen uitzending</title>
    <category lang="fr">fin</category>
    <length units="minutes">545</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/652662c9-c14e-4f8a-9175-f29a6bd0112e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
