<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source_info_url="https://api.telerama.fr">
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme channel="C23.api.telerama.fr" start="20200612230000 +0200" stop="20200613010500 +0200">
    <title>Dolores Claiborne</title>
    <desc lang="fr">Dolores Claiborne fait figure de principale suspecte après le meurtre de sa patronne, la tyrannique Vera Donovan, une riche veuve dont elle était la gouvernante et le souffre-douleur depuis quarante ans. L'événement réjouit l'inspecteur John Mackey. Celui-ci est en effet persuadé que Dolores a assassiné son mari, vingt ans plus tôt, ce qu'il n'avait alors pas pu prouver. Il voit là l'occasion de prendre sa revanche. La fille de Dolores, Selena, une brillante journaliste installée à New York, est moins enthousiaste. L'inculpation de sa mère la confronte à un passé qu'elle préférait tenir sous le boisseau, et à une femme qu'elle ne voulait plus revoir. Dolores décide d'assurer seule sa défense, sans avocat, mais demande à Selena de lui venir en aide... - Critique : Adapter un roman de Stephen King au cinéma a souvent été un bon filon, comme l'ont prouvé, entre autres, le Shining de Kubrick ou Misery de Rob Reiner. Dolores Claiborne a failli le confirmer...
Selena, une jeune et brillante journaliste new-yorkaise qui s'est délibérément éloignée de sa mère, Dolores, imprévisible et possessive, est contrainte de revenir auprès d'elle, dans l'île perdue où elle vit, car celle-ci est soupçonnée de meurtre.
La bonne idée, c'est d'avoir su faire d'une pierre deux coups : doubler l'enquête policière classique (Dolores a-t-elle tué ?) d'une enquête psychologique sur les sentiments tordus qui unissent la mère et la fille. La seconde questionne et observe la première, avec la peur de remuer le passé, de découvrir la vérité...
Climat oppressant et trouble, que la mise en scène restitue plutôt bien. Les indices et les pistes se multiplient, se chevauchent ; les flash-backs s'insinuent habilement dans l'action au présent, où amour et haine sont inextricablement mêlés. Et puis, dans la dernière demi-heure, une certaine déception s'installe, en même temps que la vérité, peu à peu, émerge. L'intéressante complexité des rapports entre les deux femmes se dissipe ; le scénario devient mécanique, convenu, réglant à l'emporte-pièce le face-à-face entre les deux femmes.
Face-à-face qui doit beaucoup à la performance des comédiennes : Jennifer Jason Leigh, tout en retenue, et surtout, Kathy Bates, impressionnante. Tour à tour effrayante et très douce, solide et fragile, elle crée un personnage littéralement insaisissable. Et sans jamais forcer le trait : du travail de grande actrice.
Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <director>Taylor Hackford</director>
      <actor>Kathy Bates</actor>
      <actor>Jennifer Jason Leigh</actor>
      <actor>Judy Parfitt</actor>
      <actor>Christopher Plummer</actor>
      <actor>David Strathairn</actor>
      <actor>Eric Bogosian</actor>
      <actor>Ellen Muth</actor>
      <actor>Wayne Robson</actor>
      <writer>Tony Gilroy</writer>
      <guest>Stephen King</guest>
      <guest>Bruno Rubeo</guest>
      <guest>Gabriel Beristain</guest>
    </credits>
    <date>1995</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/1941ea13-7273-4347-810c-62a2f1d6c051.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C50.api.telerama.fr" start="20200612214500 +0200" stop="20200613001500 +0200">
    <title>Mr. &amp; Mrs. Smith</title>
    <desc lang="fr">Epoux, ils se sont toujours caché l’un à l’autre qu’ils étaient tueurs à gages, l’un et l’autre. Action et sex-appeal, bazooka et glamour. Mais il y a un monde entre la puissance de feu déployée et l’insipidité vaguement cool du résultat. - Critique : Film de Doug Liman (Mr. &amp; Mrs. Smith, USA, 2005). Scénario : Simon Kinberg. 120 mn. VF. Inédit. Avec Brad Pitt : Mr Smith. Angelina Jolie : Mrs Smith. Vince Vaughn : Eddie. Adam Brody : Benjamin.
Genre : naissance d'un couple people.
M. et Mme Smith se sont toujours caché l'un à l'autre qu'ils étaient tueurs à gages, et pour des organisations concurrentes. Ils vont l'apprendre en se retrouvant adversaires sur la même cible. Rien de tel que l'affrontement ouvert pour réveiller la libido : l'idée n'est pas des plus neuves, et des deux machines glamour que sont Angelina Jolie et Brad Pitt (devenus un couple sur le tournage), seule la première apporte un peu de raffinement comique par son jeu.
Réalisé par Doug Liman (fort du triomphe de La Mémoire dans la peau), le film se voudrait à la fois un concentré d'action, une comédie romantique, un spectacle chorégraphique et un sommet de sex-appeal. Mais le rapport est plutôt embarrassant entre la puissance de feu déployée et l'insipidité vaguement cool du résultat. Même sur le front de l'égalité entre les sexes, le scénario ne fait que semblant d'avancer. Il y a bien une scène où Mme Smith reprend des mains de son mari le gros calibre et lui refile le petit, mais la plaisanterie s'arrête là. D'ailleurs, monsieur cache naturellement ses armes dans son atelier au garage, et madame les siennes dans son four, à la cuisine...
Louis Guichard</desc>
    <credits>
      <director>Doug Liman</director>
      <actor>Brad Pitt</actor>
      <actor>Angelina Jolie</actor>
      <actor>Vince Vaughn</actor>
      <actor>Adam Brody</actor>
      <actor>Kerry Washington</actor>
      <actor>Keith David</actor>
      <actor>Chris Weitz</actor>
      <actor>Rachael Huntley</actor>
      <writer>Simon Kinberg</writer>
    </credits>
    <date>2005</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/169_emi_325598.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C164.api.telerama.fr" start="20200612231300 +0200" stop="20200613000100 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Benjamin Maréchal, On n'est pas des pigeons ! décrypte les codes de la consommation et du marketing pour que chacun puisse faire son choix sans se faire " pigeonner ". Les chroniqueurs dénichent les arnaques et les bons plans, et vous aident à boucler vos fins de mois.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/159d914e-38fe-4e40-8be3-efd8bb535681.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C168.api.telerama.fr" start="20200612231000 +0200" stop="20200613000000 +0200">
    <title>Code Black</title>
    <sub-title>Un avion sans elle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - La pilote d'un petit avion, touchée par un problème cardiaque, perd connaissance lors d'un vol, laissant sa jeune fille seule aux commandes. Leanne et Jesse, depuis l'Angels Memorial, gardent contact avec elle pour l'aider à réanimer sa mère. Appelés pour sauver une femme blessée par balle, Rox et Willis se retrouvent dans une situation délicate. L'opération tourne à la prise d'otage...</desc>
    <credits>
      <director>Randy Zisk</director>
      <actor>Marcia Gay Harden</actor>
      <actor>Boris Kodjoe</actor>
      <actor>William Allen Young</actor>
      <actor>Noah Gray-Cabey</actor>
      <actor>Emily Alyn Lind</actor>
      <actor>Moon Bloodgood</actor>
      <actor>Rob Lowe</actor>
      <actor>Harry M Ford</actor>
      <actor>Luis Guzmán</actor>
      <actor>Benjamin Hollingsworth</actor>
      <writer>Michael Seitzman</writer>
      <writer>Mike Weiss</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/e8332443-17ad-4450-9cf9-86c3735ef8b3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C187.api.telerama.fr" start="20200612234200 +0200" stop="20200613000500 +0200">
    <title>L'Internet Show</title>
    <desc lang="fr">Dans cette émission hebdomadaire destinée aux jeunes adultes, Bénédicte Deprez anime des discussions autour des réseaux sociaux, ponctuée de nombreuses rubriques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du multimédia</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/f3ba12de-cd8c-4d34-a829-67be6c394435.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C377.api.telerama.fr" start="20200612235500 +0200" stop="20200613000000 +0200">
    <title>Scènes de ménages</title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:373 - Suivez le quotidien de plusieurs couples, dont la vie est loin d'être un long fleuve tranquille.</desc>
    <credits>
      <actor>Marion Game</actor>
      <actor>Gérard Hernandez</actor>
      <actor>Valérie Karsenti</actor>
      <actor>Audrey Lamy</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.372.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C892.api.telerama.fr" start="20200612234200 +0200" stop="20200613011200 +0200">
    <title>Objectif Monde</title>
    <sub-title>Covid-19: et le monde s'est arrêté",</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis son apparition, officiellement en décembre 2019 en Chine, la pandémie due à la Covid-19 a fait au moins 350 000 morts dans le monde et mis les trois quarts de la planète à l'arrêt pendant plusieurs semaines. Alors que l'épidémie frappe de plein fouet le continent américain, qui détient le triste record du plus grand nombre de morts, que l'Europe se déconfine et que l'Afrique, mais aussi une partie de l'Asie, semble plutôt bien résister, retour sur cette crise sans précédent. Fallait-il se confiner ? Quelles leçons peut-on déjà tirer ? Système de santé, gestion des personnes âgées : que doit-on changer ? Délocalisations, faillites, licenciements, récession : quelles conséquences économiques ? Grâce aux reportages des chaînes partenaires et aux témoignages des invités, " Objectif Monde " mène l'enquête et lance le débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/df258386-eab9-42f8-b9e3-80093c62749a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1280.api.telerama.fr" start="20200612210500 +0200" stop="20200613060000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">535</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/88b88b09-1af1-4e76-8466-c06c9ac324d7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
