<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source_info_url="https://api.telerama.fr">
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme channel="C23.api.telerama.fr" start="20200420232000 +0200" stop="20200421001400 +0200">
    <title>Secret médical</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Infirmière en chef dans un hôpital de Sheffield, Cath Hardacre exerce son métier avec empathie et conscience professionnelle. Lorsqu'elle alerte un journaliste, Sam Kelly, puis sa direction, sur de nombreux cas de négligence constatés dans son service, Cath est suspendue et perd son emploi. Mère séparée avec une petite fille à charge, un père âgé atteint de la maladie d'Alzheimer et un ex-conjoint, Karl, sans revenus fixes, Cath est au pied du mur. Sur une impulsion désespérée, elle usurpe l'identité de son amie, le docteur Ally Sutton, partie refaire sa vie en Nouvelle-Zélande, et se fait embaucher à Edimbourg dans un service d'urgences miné par le sous-effectif... - Critique : Infirmière dévouée au sein d’un hôpital de Sheffield, Cath n’en peut plus de la négligence des médecins envers les patients. Après avoir alerté un journaliste, puis fait machine arrière pour préserver sa vie personnelle, elle informe sa direction… qui trouve immédiatement un moyen de la virer. Désemparée, seule avec sa petite fille, Cath prend l’identité de sa meilleure amie médecin qui déménage à l’autre bout du monde. Ainsi bardée de diplômes, elle se fait engager comme docteur dans un établissement en sous-effectif d’Edimbourg. Combien de temps va-t-elle pouvoir assumer ce mensonge ?

Ecrite par un ancien médecin, Dan Sefton, Secret médical offre un rôle en or à la formidable Jodie Whittaker (Broadchurch et… Doctor Who, ça ne s’invente pas !), fausse médecin plus humaine et proche des patients que les vrais. On souffre avec elle lors de ses premières interventions, grâce à une mise en scène appuyée qui joue avec nos nerfs. C’est l’atout principal d’une série qui, curieusement, malgré sa volonté de dénoncer la situation précaire des hôpitaux britanniques, manque cruellement de fond. Tout va trop vite et les rebondissements sont convenus. Whittaker maintient notre attention, mais, pour une approche plus réaliste du monde hospitalier, mieux vaut regarder Hippocrate, également créé par un médecin, mais autrement plus pertinent. — Sébastien Mauge</desc>
    <credits>
      <director>John Alexander</director>
      <actor>Jodie Whittaker</actor>
      <actor>Emun Elliott</actor>
      <actor>Lois Chimimba</actor>
      <actor>Lisa Livingstone</actor>
      <actor>David Ireland</actor>
      <actor>Hannah Jarrett-Scott</actor>
      <actor>Nathan Welsh</actor>
      <actor>Summer Mason</actor>
      <writer>Dan Sefton</writer>
      <writer>Dan Sefton</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/87eb32d8-16e7-4648-9874-9e40da196b53.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C50.api.telerama.fr" start="20200420225000 +0200" stop="20200421004500 +0200">
    <title>Haute voltige</title>
    <desc lang="fr">Chargée de retrouver l'auteur du vol d'un chef-d'oeuvre pourtant sous haute surveillance, Virginia Baker, agent d'une compagnie d'assurances, convainc ses supérieurs de la laisser infiltrer l'entourage de son suspect, Robert MacDougal. Véritable gentleman-cambrioleur, celui-ci ne reste pas longtemps insensible au charme puissant de la jeune femme. Prudent, il lui impose néanmoins une sévère mise à l'épreuve avant d'accepter sa participation à sa prochaine «mission» : le vol d'un masque d'une valeur inestimable. Leur défiance n'a d'égale que leur attirance mutuelle. Cependant, leur partenariat perdure, d'autant que les enchères montent... - Critique : | Genre : casses à tout casser.

Un Rembrandt est volé. Comme Sean Connery, bien qu’en pleine forme, est légèrement trop vieux pour se livrer à des acrobaties, on devine que le coupable est plus hardi. Depuis Le Masque de Zorro, on connaît la souplesse de Catherine Zeta-Jones, donc on se doute que le voleur, c’est elle. En fait, elle incarne la brillante employée de la compagnie qui assure le Rembrandt. Bien décidée à faire re­tomber les soupçons sur un orfèvre de l’escroquerie, le plus grand gentleman cambrioleur depuis Arsène Lupin, Robert MacDougal (Sean Connery, bien sûr). Ce jeu de dupes nous mène en Angleterre, puis en Malaisie, où le couple projette la dernière escroquerie du deuxième millénaire (ou la première du troisiè­me, au choix).

Jon Amiel filme comme ses personnages préparent leur casse : avec une précision mathématique. Il y manque juste un peu de fantaisie. Sean Connery a l’air un peu embêté de jouer les papys séducteurs. Du coup, c’est Catherine Zeta-Jones qui irradie, à la fois belle et ambiguë.</desc>
    <credits>
      <director>Jon Amiel</director>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Catherine Zeta-Jones</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Will Patton</actor>
      <actor>Maury Chaykin</actor>
      <actor>Kevin McNally</actor>
      <actor>Terry O'Neill</actor>
      <actor>Madhav Sharma</actor>
      <writer>Ronald Bass</writer>
      <writer>William Broyles Jr</writer>
      <guest>Ronald Bass</guest>
      <guest>Michael Hertzberg</guest>
      <guest>Norman Garwood</guest>
      <guest>Phil Meheux</guest>
    </credits>
    <date>1999</date>
    <category lang="fr">film</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/4cefd371-d98a-4c83-939b-b0c7608e4159.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C164.api.telerama.fr" start="20200420235500 +0200" stop="20200421004300 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <sub-title>On n'est pas des pigeons</sub-title>
    <desc lang="fr">Les codes de la consommation et du marketing pour que chacun puisse faire son choix sans se faire «pigeonner». Les chroniqueurs dénichent les arnaques et les bons plans, et aident à boucler les fins de mois.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/159d914e-38fe-4e40-8be3-efd8bb535681.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C168.api.telerama.fr" start="20200420233000 +0200" stop="20200421001000 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/7de0fb1c-d452-42a8-ad43-5c27dddef2b4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C187.api.telerama.fr" start="20200420234500 +0200" stop="20200421003100 +0200">
    <title>Taken</title>
    <sub-title>Faux-semblants</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - La femme d'un sénateur est capturée. Bryan et son équipe tentent de découvrir qui a orchestré sa disparition : s'agit-il d'un gouvernement étranger, ou les responsables sont-ils à chercher dans son entourage plus proche ? Pendant ce temps, Christina retrouve un ancien ami, ce qui fait resurgir de douloureux souvenirs...</desc>
    <credits>
      <director>Michael Nankin</director>
      <actor>Clive Standen</actor>
      <actor>Adam Goldberg</actor>
      <actor>Jessica Camacho</actor>
      <actor>Jennifer Beals</actor>
      <actor>Gary Hudson</actor>
      <actor>Luke Humphrey</actor>
      <actor>Sarah Lind</actor>
      <actor>Aaron Roman Weiner</actor>
      <writer>Luc Besson</writer>
      <writer>Robert Mark Kamen</writer>
      <writer>Sanford Golden</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C377.api.telerama.fr" start="20200420234000 +0200" stop="20200421004500 +0200">
    <title>The Assassination of Gianni Versace : American Crime Story</title>
    <sub-title>Destruction créatrice</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - 1957, sud de l'Italie. A force de fréquenter l'atelier de confection de sa mère, Gianni Versace, encore enfant, se prend de passion pour la mode. Celle-ci l'encourage à développer et exploiter ses talents de créateur. En 1980, en Californie, Andrew Cunanan, 11 ans, est déjà habitué à la violence. Modesto, son père, qui fait pleuvoir les coups sur son épouse et ses trois autres enfants, lui réserve cependant un traitement de faveur. A 18 ans, Cunanan tente tant bien que mal de concilier ses deux vies : ses études au lycée et la prostitution. Son père, recherché par le FBI pour de nombreuses escroqueries, les abandonne sans le sou...</desc>
    <credits>
      <director>Matt Bomer</director>
      <actor>Darren Criss</actor>
      <actor>Jon Jon Briones</actor>
      <actor>Penélope Cruz</actor>
      <actor>Ricky Martin</actor>
      <actor>Edgar Ramirez</actor>
      <actor>Joanna Adler</actor>
      <actor>Edouard Holdener</actor>
      <actor>Francesca Fanti</actor>
      <writer>Ryan Murphy</writer>
      <writer>Tom Rob Smith</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/1547f4fe-43fd-439a-8d32-34efc5dc0e22.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C892.api.telerama.fr" start="20200420233000 +0200" stop="20200421001000 +0200">
    <title>Matière grise</title>
    <sub-title>Comment apprenons-nous ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Alors que des millions de cellules nerveuses contrôlent les mouvements des êtres humains et permettent de se souvenir de dizaines de milliers de mots, Matière Grise révèle les secrets cachés dans le cortex de l'organisme qui permettent de se lancer avec réussite dans de nouveaux apprentissages.</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/93daefda-9769-4b2c-be07-ef29f286607a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1280.api.telerama.fr" start="20200420205500 +0200" stop="20200421060000 +0200">
    <title>Geen uitzending</title>
    <category lang="fr">fin</category>
    <length units="minutes">545</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/652662c9-c14e-4f8a-9175-f29a6bd0112e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
