<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source_info_url="https://api.telerama.fr">
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme channel="C23.api.telerama.fr" start="20200616235500 +0200" stop="20200617002000 +0200">
    <title>Iedereen beroemd</title>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/92731c63-4502-49e1-bc4f-b0d984ede315.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C50.api.telerama.fr" start="20200616222000 +0200" stop="20200617002000 +0200">
    <title>Stronger</title>
    <desc lang="fr">En 2013, Erin Hurley se lance un défi : celui de faire le marathon de Boston. Elle est soutenue par son petit-ami Jeff Bauman. Le 13 avril, la course se déroule sans encombres mais quand Erin s'apprête à franchir la ligne d'arrivée, une bombe explose. Jeff fait partie des victimes. A l'hôpital, alors qu'il est entre la vie et la mort, les médecins ne peuvent sauver ses jambes. A peine sorti du bloc, le jeune homme fait une description du poseur de bombe au FBI. Il devient un héros malgré lui. Ne sachant que faire de cette notoriété, il se bat pour oublier la douleur et tente de vivre sa vie de couple avec son handicap... - Critique : Le 15 avril 2013, deux bom­bes explosent à l’arrivée du mara­thon de Boston. Trois spectateurs sont tués et deux cent soixante-quatre autres, blessés. Dont Jeff Bauman, un ouvrier qui doit être amputé des jambes. Le récit de la réé­ducation, puis de la résilience de cet homme ordinaire devenu héros américain laissait craindre une déferlante de pathos. David Gordon Green, ­cinéaste talentueux (Prince of Texas), quoique inégal (Manglehorn, avec Al Pacino), a bien tenté de la contenir. Mais la mission était quasi impossible face au numéro doloriste de Jake Gyllenhaal, cabotin au-delà du pénible. Dommage, car Tatiana Maslany, dans le rôle de l’ex-petite amie rongée par la culpabilité, sait, elle, émouvoir avec subtilité. Et les scènes de groupe au sein de la chaleureuse communauté ­irlandaise de Boston sont très réussies.</desc>
    <credits>
      <director>David Gordon Green</director>
      <actor>Jake Gyllenhaal</actor>
      <actor>Tatiana Maslany</actor>
      <actor>Frankie Shaw</actor>
      <actor>Clancy Brown</actor>
      <actor>Miranda Richardson</actor>
      <actor>Jimmy LeBlanc</actor>
      <writer>John Pollono</writer>
      <guest>Bret Witter</guest>
      <guest>Jeff Bauman</guest>
      <guest>Stephen H Carter</guest>
      <guest>Sean Bobbitt</guest>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/748058e3-bb17-43e7-873d-d36288b0df0e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C168.api.telerama.fr" start="20200616232500 +0200" stop="20200617000500 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/7de0fb1c-d452-42a8-ad43-5c27dddef2b4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C187.api.telerama.fr" start="20200616221400 +0200" stop="20200617001200 +0200">
    <title>Pentagon Papers</title>
    <desc lang="fr">Le New York Times commencent à publier quelques unes des 7 000 pages secret-défense émanant du département de la Défense à propos de l'implication politique et militaire des États-Unis dans la guerre du Viêt Nam de 1945 à 1971. Le journal est stoppé par le gouvernement qui l'assigne en justice. Première femme directrice de la publication d'un grand journal américain, le Washington Post, Katharine Graham veut prend le relais. Alors qu'elle doit lutter pour trouver sa place dans un monde d'hommes, elle est soutenue par son rédacteur en chef Ben Bradlee. Elle doit prendre une décsion difficile, qui menace l'existence même du quotidien... - Critique : Le staccato des machines à écrire, le tintamarre des téléphones, la fumée des cigarettes, l’effervescent ballet des reporters, dans un désordre de bureaux surchargés : cette salle de rédaction, les cinéphiles la connaissent par cœur. ­Retour dans la ruche du Washington Post, qui a électrisé des générations, ­depuis Les Hommes du Président, d’Alan J. Pakula. Monument à la gloire du quatrième pouvoir, ce fameux film décortiquait l’épisode le plus retentissant de l’histoire du journal, en 1973 : l’enquête de Carl Bernstein et de Bob Woodward sur l’affaire du Watergate, qui précipita la chute du président Nixon.

Steven Spielberg, lui, a choisi de se situer en amont, une paire d’années plus tôt, en 1971. Toujours en retard d’un scoop sur le New York Times, son grand concurrent, le Post n’est alors qu’une publication locale. Kay Graham en a hérité de son défunt mari, et elle règne sur la pointe des pieds, perpétuellement intimidée par son conseil d’administration, mais aussi par le rédacteur en chef qu’elle a ­recruté, le coriace Ben Bradlee. La ­découverte d’un rapport secret sur la guerre du Vietnam, accablant pour le gouvernement — les Pentagon ­Papers — va tout changer, à la fois pour elle, pour son journal, et pour la liberté de la presse aux Etats-Unis.

En s’intéressant à ce « prologue » méconnu, Steven Spielberg réussit plusieurs films en un seul. Il traite brillamment le dossier politique, et son style même se fait sec, exaltant et nerveux, à la manière des grands films du Nouvel Hollywood des années 70 : c’est un hommage à l’histoire du cinéma autant qu’à la presse de l’époque, tant les deux médias représentèrent alors, chacun à leur manière, la sauvegarde de la démocratie contre un pouvoir abusif. Chaque scène, ou presque, est un morceau de bravoure. Y compris au sens propre : en publiant ces documents brûlants, Kay Graham et ses employés risquaient de tout perdre, de leur journal à leur propre liberté.

On devine, bien sûr, derrière la ­reconstitution, un plaidoyer très contemporain en faveur d’un contre-pouvoir indépendant et fort, plus ­nécessaire que jamais aujourd’hui. Le film veut à la fois alerter sur une Amérique malade de Donald Trump et de son « Russiagate », et amorcer l’ère post-Weinstein. A travers le portrait de Kay Graham, veuve mondaine trai­tée avec condescendance par ses pairs masculins, qui affirme son courage et son autorité, il décortique l’histoire des femmes dans la société, le caractère récent et fragile de leurs acquis… Meryl Streep habite avec une étonnante douceur cette patronne atypique, tiraillée entre les exigences de son milieu, la haute société politico-financière et ses valeurs morales. Face à elle, Tom Hanks a rarement été aussi convaincant : son portrait de rédacteur en chef dur à cuire incorruptible et gouailleur ferait presque oublier Jason Robards, le Ben Bradlee du film de Pakula.

Spielberg, lui, n’oublie pas. Il termine son histoire là où commence Les Hommes du Président, le temps d’un ­fameux plan large et nocturne sur l’immeuble du Watergate. Manière élégante, futée et magistrale de raccrocher les wagons du mythe.</desc>
    <credits>
      <director>Steven Spielberg</director>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Tom Hanks</actor>
      <actor>Sarah Paulson</actor>
      <actor>Bob Odenkirk</actor>
      <actor>Tracy Letts</actor>
      <actor>Bradley Whitford</actor>
      <actor>Bruce Greenwood</actor>
      <actor>Matthew Rhys</actor>
      <writer>Liz Hannah</writer>
      <writer>Josh Singer</writer>
      <guest>Rick Carter</guest>
      <guest>Janusz Kaminski</guest>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">118</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/86fc31aa-6aaf-4a00-b87b-d164a80ac283.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C377.api.telerama.fr" start="20200616223000 +0200" stop="20200617003000 +0200">
    <title>Sous les jupes des filles</title>
    <desc lang="fr">Sincèrement, on est embêté, car Audrey Dana est pleine de bonnes intentions (faire du féminin trash, aborder tous les tabous et diriger un casting de folie), mais le résultat reste malhabile. De vrais pics d'humour, certaines comédiennes étonnantes (pas toutes) et de vraies baisses de régime. Dommage. - Critique : | Genre : catalogue. Sur le papier : quelque chose comme du Judd Apatow en talons hauts sur la place du Trocadéro. Mais le film choral au mauvais goût assumé est un exercice d'équilibriste. Comment passer du cancer du sein à la nymphomanie, du coup de coeur lesbien à la solitude de la femme d'affaires ? Ce premier long métrage de l'actrice Audrey Dana tourne vite au catalogue. A chaque problème féminin son interprète. Les deux meilleures sont les plus excessives : Marina Hands en cocue binoclarde et vengeresse, et Julie Ferrier, en conductrice de bus accro au sexe. Certains thèmes, plus graves ou complexes, semblent avoir effrayé la réalisatrice. Dommage. — Guillemette Odicino</desc>
    <credits>
      <director>Audrey Dana</director>
      <actor>Audrey Dana</actor>
      <actor>Laetitia Casta</actor>
      <actor>Isabelle Adjani</actor>
      <actor>Julie Ferrier</actor>
      <actor>Marina Hands</actor>
      <actor>Géraldine Nakache</actor>
      <actor>Guillaume Gouix</actor>
      <actor>Vanessa Paradis</actor>
      <writer>Audrey Dana</writer>
      <writer>Murielle Magellan</writer>
      <writer>Raphaëlle Valbrune</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/66536852-db04-4a1b-8945-16017c1b2d35_2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C1280.api.telerama.fr" start="20200616210500 +0200" stop="20200617060000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">535</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/88b88b09-1af1-4e76-8466-c06c9ac324d7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
