<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source_info_url="https://api.telerama.fr">
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme channel="C23.api.telerama.fr" start="20200425212000 +0200" stop="20200426002000 +0200">
    <title>La ligne verte</title>
    <desc lang="fr">En Louisiane en 1935, Paul Edgecomb est le surveillant-chef consciencieux du quartier des condamnés à mort du pénitencier de Cold Mountain. Un jour, on lui confie John Coffey, un géant noir, condamné pour le viol et le meurtre de deux fillettes. Sous sa stature impressionnante, Coffey cache un coeur d'enfant, une gentillesse rare, mais aussi d'extraordinaires pouvoirs, qu'il met bientôt au service de ses codétenus et du personnel pénitentiaire. Edgecomb se demande comment un homme si doux, incapable de tuer une mouche, a pu violer et tuer deux gamines. Le seul à ne pas se poser de questions est Percy Wetmore, un gardien cruel et lâche, qui rêve de procéder lui-même à une exécution... - Critique : Auréolé de ses nominations aux oscars et de son triomphe américain, La Ligne verte en impose également par sa durée : plus de trois heures. Le best-seller de Stephen King adapté par Frank Darabont fut d'ailleurs publié sous la forme d'un roman-feuilleton. Le film en porte les stigmates : c'est une succession d'épisodes disjoints. L'ancien gardien chef d'un pénitencier (Tom Hanks), affecté au couloir de la mort, raconte les exécutions auxquelles il assista dans les années 30...
La plus fournie, et la plus gratinée, de ces chroniques concerne un colosse noir doté de pouvoirs magiques, accusé à tort d'un double meurtre. Avant son électrocution, ce géant christique parvient à ressusciter une souris écrasée et à guérir une cancéreuse. Si l'on est prévenu que la souris miraculée, promue au rang de personnage clef, devient par la suite centenaire, on aura une idée de l'indigeste salmigondis fantastico-mystique que constitue La Ligne verte.
Derrière les nuages de moucherons que recrache le géant noir après chacun de ses prodiges, le sujet du film demeure invisible. Frank Darabont insiste, à coups de scènes lacrymales, sur le devoir de traiter humainement les condamnés, mais jamais, serait-ce au détour d'une réplique, il ne remet en question la peine de mort. L.G.</desc>
    <credits>
      <director>Frank Darabont</director>
      <actor>Tom Hanks</actor>
      <actor>Michael Clarke Duncan</actor>
      <actor>David Morse</actor>
      <actor>Bonnie Hunt</actor>
      <actor>James Cromwell</actor>
      <actor>Graham Greene</actor>
      <actor>Doug Hutchison</actor>
      <actor>Sam Rockwell</actor>
      <writer>Frank Darabont</writer>
      <guest>Stephen King</guest>
      <guest>Michael Seirton</guest>
      <guest>David Tattersall</guest>
    </credits>
    <date>1999</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/f4a8f493-9385-4b32-923c-265ce9993cd3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C50.api.telerama.fr" start="20200425232500 +0200" stop="20200426050000 +0200">
    <title>Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">335</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/f2feaeba-87d2-4f7e-83a6-7e3f72ef4dd3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C164.api.telerama.fr" start="20200425233700 +0200" stop="20200426000400 +0200">
    <title>Stoemp, pèkèt... et des rawettes !</title>
    <sub-title>Bernard Yerles</sub-title>
    <desc lang="fr">Un parcours chaleureux, sympathique et bienveillant pour découvrir et faire vivre les différents patois de Wallonie, ses traditions, sa verve et son humour. Un invité le rejoint, mais aussi des musiciens, sans oublier quelques dégustations de produits du terroir. Thierry présentera également sa chronique, sous forme d'un portrait, d'une rencontre. Il partira à la recherche de personnages porteurs d'énergie positive. Il promet aussi des séquences humoristiques, des parodies et des surprises, notamment pour le web et les réseaux sociaux. Sans oublier la séquence culinaire et les recettes régionales présentées par Louise Moor et un cuisinier du terroir. L'émission est sous-titrée en français et se clôturera par un récapitulatif des mots et expressions à retenir.</desc>
    <category lang="fr">magazine des loisirs</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/f7a000f2-b165-4cce-8dea-dfb420c3f4fc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C168.api.telerama.fr" start="20200425233500 +0200" stop="20200426001500 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/7de0fb1c-d452-42a8-ad43-5c27dddef2b4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C187.api.telerama.fr" start="20200425221100 +0200" stop="20200426002500 +0200">
    <title>Hacker</title>
    <desc lang="fr">Des policiers chinois et américains tentent de stopper un hacker. Une course-poursuite haletante, servie par une mise en scène aussi fluide que dense de Michael Mann. - Critique : | Genre : bons et méchants pirates informatiques. Michael Mann est sans doute le réalisateur américain du moment qui a le mieux saisi l'évolution et les mutations du crime organisé. Cette fois, le mal est à nos portes informatiques et le méchant hacker se fond dans la masse. Même son objectif, soumis à une stratégie à plusieurs bandes, reste longtemps insaisissable. Celui qui doit lui barrer la route, Hathaway (Chris Hemsworth, mixte de Brad Pitt et de Helmut Berger), doit lui aussi dissimuler ses coups, son dépistage informatique exigeant de passer inaperçu, de dérober des informations en masquant les traces du vol. Mann se risque parfois à filmer le circuit numérique de l'intérieur, en suivant le déplacement d'une onde, tel un virus. Mais il cède aussi à la facilité en montrant les sempiternels codes qui défilent sur les écrans. C'est directement sur le terrain que la course-poursuite s'avère le plus captivante. Menace globale oblige, le film nous transporte hors des Etats-Unis, enchaîne Hongkong et l'Indonésie, en passant par un désert de Malaisie, jusqu'au morceau de bravoure final. Dans un maelstrom de sons, de soie et de masques, Hathaway remonte alors une parade à contre-courant, en semblant aussi remonter le temps, se transformant en combattant primitif. Formidable circulation d'énergie, positive comme négative. — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <director>Michael Mann</director>
      <actor>Chris Hemsworth</actor>
      <actor>Wang Leehom</actor>
      <actor>Tang Wei</actor>
      <actor>Viola Davis</actor>
      <actor>Holt McCallany</actor>
      <actor>Andy On</actor>
      <actor>Ritchie Coster</actor>
      <actor>John Ortiz</actor>
      <writer>Morgan Davis Foehl</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">134</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/7b040528-a93b-4187-868b-5fcef72f4541.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C377.api.telerama.fr" start="20200425221500 +0200" stop="20200426002000 +0200">
    <title>Pour le meilleur et pour le rire</title>
    <desc lang="fr">La richissime Sarah McNerney tombe amoureuse, au grand désespoir de ses parents et de son ancien petit ami Peter, de Tom Leezak, un animateur de radio sans envergure. Elle voit en Tom l'occasion de quitter enfin sa famille par trop conservatrice et le pousse au mariage. Sitôt la cérémonie achevée, et après une nuit de noces catastrophique, le couple s'envole en direction de l'Europe pour sa lune de miel. En France, les ennuis commencent très rapidement pour le jeune couple. Entre désastres dans les hôtels et disputes incessantes, Sarah et Tom ne se supportent plus après quelques jours. Ils finissent par se retrouver à Venise, dans une pension tenue par une vieille dame... - Critique : La belle et riche Sarah épouse, contre l'avis de tous, le beau et pauvre Tom. Ils s'envolent pour l'Europe en voyage de noces. Là, on a droit aux clichés : les Français sont râleurs, les Italiens sont crades… Navrant. Pour le pire et pas pour le rire…</desc>
    <credits>
      <director>Shawn Levy</director>
      <actor>Ashton Kutcher</actor>
      <actor>Brittany Murphy</actor>
      <actor>Christian Kane</actor>
      <actor>Monet Mazur</actor>
      <actor>David Moscow</actor>
      <actor>David Rasche</actor>
      <actor>Thad Luckinbill</actor>
      <actor>David Agranov</actor>
      <writer>Sam Harper</writer>
    </credits>
    <date>2003</date>
    <category lang="fr">film</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/0afe3a73-24d9-4b14-834b-85a5be5d2634.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C892.api.telerama.fr" start="20200425233000 +0200" stop="20200426005000 +0200">
    <title>Mandarines</title>
    <desc lang="fr">Leçon de tolérance et de pacifisme aux confins de l'Europe, ce film formaté pour l'international évoque l'absurdité d'une guerre fratricide entre Géorgiens et Tchétchènes. Assez convenu, il est sauvé par le charisme de ses acteurs et par son côté western dans le Caucase. - Critique : 1992, en Abkhazie, région en guerre, coincée entre montagnes et mer Noire. Les habitants ont déserté, sauf un vieil homme et un producteur de mandarines, tous deux d'origine lituanienne, qui sauvent la vie d'un Géorgien et d'un Tchétchène venus s'entretuer devant chez eux. Sélectionnée pour l'Oscar du meilleur film étranger, cette leçon de tolérance pousse jusqu'au bout la symbolique des frères ennemis qui finiront par s'aimer sous le regard bienveillant du vieux sage... Le film est sauvé de la convention par ses interprètes et par son côté western caucasien. — M.Bl.</desc>
    <credits>
      <director>Zaza Urushadze</director>
      <actor>Lembit Ulfsak</actor>
      <actor>Misha Meskhi</actor>
      <actor>Giorgi Nakashidze</actor>
      <actor>Elmo Nüganen</actor>
      <actor>Raivo Trass</actor>
      <actor>Zurab Begalishvili</actor>
      <actor>Jano Izoria</actor>
      <actor>Gia Gogishvili</actor>
      <writer>Zaza Urushadze</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/169_emi_747673.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C1280.api.telerama.fr" start="20200425204500 +0200" stop="20200426060000 +0200">
    <title>Geen uitzending</title>
    <category lang="fr">fin</category>
    <length units="minutes">555</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/652662c9-c14e-4f8a-9175-f29a6bd0112e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
