<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source_info_url="https://api.telerama.fr">
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme channel="C23.api.telerama.fr" start="20200508230000 +0200" stop="20200509004500 +0200">
    <title>Misery</title>
    <desc lang="fr">Cauchemardesque. Paul Sheldon, sorte de Barbara Cartland au masculin, a un grave accident de voiture dans un bled paumé. Il est recueilli par une infirmière ingrate, mais dévouée... et très fan des romans de Paul. Très, très fan. Kathy Bates est terrifiante et, grâce à elle, le film est une totale réussite. Vraiment très flippant. - Critique : Paul Sheldon, auteur à succès, fait pleurer des millions de Margot avec les aventures rose-mélo de Misery Chastain. Mais après tant d'années de vie commune, il décide de la « tuer » dans un dernier roman. Alors qu'il se rend chez son éditeur avec son manuscrit, il est victime d'un terrible accident de voiture. A son réveil, les deux jambes brisées, Paul fait la connaissance d'Annie. Elle l'a soigné, recueilli avec amour dans sa petite maison isolée. Elle est la plus grande fan de Misery.

Après Stand by me, Rob Reiner renoue intelligemment avec l'univers de l'écrivain Stephen King. Le cinéaste gomme une partie (une partie seulement !) des tortures physiques inouïes qui émaillent le roman, au profit d'une tension psychologique nettement plus éprouvante : Massive, imposante, la comédienne Kathy Bates est à elle seule symbole d'enfermement. En contre-jour ou contre-plongée, son corps condamne les issues : elle est la porte, les murs, elle est la prison. La première force de Misery est d'avoir su utiliser cette silhouette compacte comme un décor menaçant. La brave Annie se transforme peu à peu en bourreau, noyant insensiblement son regard de ménagère placide dans les eaux troubles de la folie meurtrière. La dépendance de Paul, impotent, humilié, terrorisé, génère plus de suspense et de malaise que les traditionnelles explosions de violence. Thriller en huis clos, efficace et étouffant, Misery est aussi une parabole glaçante sur l'angoisse de l'écrivain « prisonnier » de son lectorat, et de son succès.</desc>
    <credits>
      <director>Rob Reiner</director>
      <actor>Kathy Bates</actor>
      <actor>James Caan</actor>
      <actor>Lauren Bacall</actor>
      <actor>Richard Farnsworth</actor>
      <actor>Frances Sternhagen</actor>
      <actor>Graham Jarvis</actor>
      <actor>Jerry Potter</actor>
      <actor>Julie Payne</actor>
      <writer>William Goldman</writer>
      <guest>Stephen King</guest>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/1e588f72-6c04-45c0-b7c5-c556973c56c3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C50.api.telerama.fr" start="20200508221500 +0200" stop="20200509001500 +0200">
    <title>Sicario : la guerre des cartels</title>
    <desc lang="fr">Le gouvernement américain veut se débarrasser des cartels mexicains qui font leur loi entre le Mexique et les États-Unis. L'agent fédéral Matt Graver est chargé de les éradiquer. Pour mener à bien sa mission, il veut faire équipe avec Alejandro qui doit enlever la jeune Isabela Reyes, fille du baron d'un des plus gros cartels. Cette manoeuvre est censée déclencher une guerre fratricide entre les gangs. Mais l'operation ne se passe pas comme prévue. Parce qu'elle en a trop vu, Isabela devient gênante. Alejandro refuse de l'éliminer et devient la désormais la cible de Matt Graver et de ses hommes... - Critique : C’était le personnage le plus ambigu et mystérieux du premier volet, réalisé par Denis Villeneuve (2015). Un mercenaire, un soldat, un tortionnaire, rongé par le chagrin, dont la vengeance personnelle rencontrait avantageusement la raison d’État. Alejandro (Benicio Del Toro, plus marmoréen que jamais) reprend du service à la frontière américano-mexicaine pour une mission périlleuse dont il s’est fait le spécialiste : semer illégalement le chaos afin de rétablir un semblant de justice. Le trafic de drogue devenant de moins en moins rentable, les cartels se reconvertissent dans le trafic d’êtres humains. Et au milieu des clandestins se glissent des terroristes islamistes qui menacent la sécurité des États-Unis…

Soutenu par la CIA, Alejandro va employer les méthodes, infâmes, de ses ennemis : kidnapper la fille du chef d’un cartel afin de déclencher une guerre fratricide entre les gangs. On retrouve ici tout ce qui faisait la réussite de l’original. À commencer par le scénario, toujours signé Taylor Sheridan, sur la porosité entre police et milice, et en prise directe avec l’actualité géopolitique (le djihadisme), dont la complexité surprend dans un blockbuster d’action. Derrière la caméra, Stefano Sollima parvient à se couler dans la tonalité froide et la violence ultra réaliste du premier Sicario. Il creuse aussi le sillon de la série Gomorra, à laquelle il a contribué, et de son film Suburra : la corruption présente dans toutes les strates de la société.</desc>
    <credits>
      <director>Stefano Sollima</director>
      <actor>Benicio Del Toro</actor>
      <actor>Josh Brolin</actor>
      <actor>Isabela Merced</actor>
      <actor>Catherine Keener</actor>
      <actor>Matthew Modine</actor>
      <actor>Jeffrey Donovan</actor>
      <actor>Christopher Heyerdahl</actor>
      <actor>Manuel Garcia-Rulfo</actor>
      <writer>Taylor Sheridan</writer>
      <guest>Kevin Kavanaugh</guest>
      <guest>Dariusz Wolski</guest>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/383352a9-851a-4363-9d2a-363000ad5266.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C164.api.telerama.fr" start="20200508232700 +0200" stop="20200509002700 +0200">
    <title>Le temps d'une histoire</title>
    <sub-title>Par la grâce du diable</sub-title>
    <desc lang="fr">Juifs et originaires de Roumanie, la famille Ovitz a connu l'horreur des camps d'extermination d'Auschwitz-Birkenau. C'est aussi la seule famille qui en réchappa sans avoir perdu l'un des siens. Sept frères et sœurs de cette famille souffraient de nanisme ce qui leur a valu d'être les cobayes favoris du docteur Josef Mengele à Auschwitz.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/7fc2089a-6429-47fa-a159-589faf645813.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C168.api.telerama.fr" start="20200508235000 +0200" stop="20200509000000 +0200">
    <title>Martin bonheur</title>
    <sub-title>Forêt noire</sub-title>
    <desc lang="fr">Le chef cuisinier David Martin accueille les téléspectateurs dans la cuisine de sa maison pour leur faire goûter ses plats.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/fec55851-118b-4b03-a3d3-9fca65bf6fbe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C187.api.telerama.fr" start="20200508221300 +0200" stop="20200509000800 +0200">
    <title>Demain</title>
    <desc lang="fr">Jardins communautaires, coopératives… Partout, des initiatives alternatives fleurissent. Comme le rappelle ce documentaire généreux et utopique. - Critique : On a longtemps connu des visions cataclysmiques — cris d’alarme et discours culpabilisants. Demain, cosigné par Mélanie Laurent et Cyril Dion, cofondateur du mouvement Colibris (avec Pierre Rabhi), adopte le parti inverse. Sus au sentiment d’impuissance né de la multiplication des constats dramatiques — raréfaction des ressources, crise des écosystèmes, péril du réchauffement climatique ! Il est, pour une fois, question de redonner espoir. Car « partout dans le monde, des solutions existent » : monnaies locales, jardins communautaires, entreprises coopératives, nouveaux types de gouvernance démocratique ou d’éducation bienveillante…

Passons sur une esthétique pub parfois agaçante, l’efficacité du propos l’emporte. Et ses « héros » : pas de bon documentaire sans bons personnages. Parmi eux, le Britannique Rob Hopkins impose son humour et son esprit incisif. Professeur de perma­culture, il a lancé, en 2006, le mouvement Villes en transition à Totnes, dans le sud de l’Angleterre, pour sensibiliser ses habitants au problème du pic pétrolier et organiser, sur place, un ­basculement dans une autre ère énergétique et économique.

Sorte de détox à l’usage de citoyens abreuvés à l’idéologie de la croissance, une telle « transition », aujourd’hui présente dans plus de cinquante pays, répand un nouvel optimisme ­autour de délibérations locales, de révolutions minuscules et de micropoli­tiques qui permettent d’avancer, loin des ­radars… Autant de « Nous pouvons le faire ! » qui infusent le film de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <director>Mélanie Laurent</director>
      <director>Cyril Dion</director>
      <writer>Cyril Dion</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/4270ee5d-9367-4219-951c-181f17f44aea.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C377.api.telerama.fr" start="20200508235000 +0200" stop="20200509004000 +0200">
    <title>Supernatural</title>
    <sub-title>Black Bill</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:12 - Episode:18 - Sam et Dean enquêtent sur un cas de disparition dans une petite ville. Un témoin affirme avoir aperçu l'assaillant qui serait un homme avec une tête de chèvre. Dans un premier temps dubitatifs, les frères Winchester doivent se rendre à l'évidence quand le témoin principal disparaît : la ville dissimule un obscur secret...</desc>
    <credits>
      <director>Philip Sgriccia</director>
      <actor>Jared Padalecki</actor>
      <actor>Jensen Ackles</actor>
      <actor>Misha Collins</actor>
      <actor>Mark Sheppard</actor>
      <actor>David Chisum</actor>
      <actor>Ruth Connell</actor>
      <actor>Courtney Ford</actor>
      <actor>Nisreen Slim</actor>
      <writer>McG</writer>
      <writer>Eric Kripke</writer>
      <writer>John Bring</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série fantastique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C892.api.telerama.fr" start="20200508234300 +0200" stop="20200509000900 +0200">
    <title>Plan Cult</title>
    <sub-title>(Boucle de nuit)</sub-title>
    <desc lang="fr">Plan Cult vous propose une émission originale faite d'interviews à distance, de reportages jamais diffusés, de best of des meilleures performances artistiques durant le confinement, de coups de cœur musicaux de BJ, de sujets théâtre sur des pièces en ligne sur AUVIO, de nouvelles d'artistes confinés</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/2eb04dfd-3b5c-4066-8fc8-53520d4c182a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
