<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source_info_url="https://api.telerama.fr">
  <channel id="C4.api.telerama.fr">
    <display-name>France 2</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/4.png" />
  </channel>
  <channel id="C34.api.telerama.fr">
    <display-name>Canal+</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/34.png" />
  </channel>
  <channel id="C47.api.telerama.fr">
    <display-name>France 5</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/47.png" />
  </channel>
  <channel id="C78.api.telerama.fr">
    <display-name>France 4</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/78.png" />
  </channel>
  <channel id="C80.api.telerama.fr">
    <display-name>France 3</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/80.png" />
  </channel>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="C112.api.telerama.fr">
    <display-name>LCI</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/112.png" />
  </channel>
  <channel id="C118.api.telerama.fr">
    <display-name>M6</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/118.png" />
  </channel>
  <channel id="C119.api.telerama.fr">
    <display-name>W9</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/119.png" />
  </channel>
  <channel id="C160.api.telerama.fr">
    <display-name>France Ô</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/160.png" />
  </channel>
  <channel id="C192.api.telerama.fr">
    <display-name>TF1</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/192.png" />
  </channel>
  <channel id="C195.api.telerama.fr">
    <display-name>TMC</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/195.png" />
  </channel>
  <channel id="C226.api.telerama.fr">
    <display-name>CNEWS</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/226.png" />
  </channel>
  <channel id="C234.api.telerama.fr">
    <display-name>La Chaîne parlementaire</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/234.png" />
  </channel>
  <channel id="C444.api.telerama.fr">
    <display-name>NRJ 12</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/444.png" />
  </channel>
  <channel id="C445.api.telerama.fr">
    <display-name>C8</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/445.png" />
  </channel>
  <channel id="C446.api.telerama.fr">
    <display-name>TFX</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/446.png" />
  </channel>
  <channel id="C458.api.telerama.fr">
    <display-name>CSTAR</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/458.png" />
  </channel>
  <channel id="C481.api.telerama.fr">
    <display-name>BFMTV</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/481.png" />
  </channel>
  <channel id="C482.api.telerama.fr">
    <display-name>Gulli</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/482.png" />
  </channel>
  <channel id="C1399.api.telerama.fr">
    <display-name>Chérie 25</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1399.png" />
  </channel>
  <channel id="C1400.api.telerama.fr">
    <display-name>RMC Découverte</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1400.png" />
  </channel>
  <channel id="C1401.api.telerama.fr">
    <display-name>L'Equipe</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1401.png" />
  </channel>
  <channel id="C1402.api.telerama.fr">
    <display-name>RMC Story</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1402.png" />
  </channel>
  <channel id="C1403.api.telerama.fr">
    <display-name>6ter</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1403.png" />
  </channel>
  <channel id="C1404.api.telerama.fr">
    <display-name>TF1 Séries Films</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1404.png" />
  </channel>
  <channel id="C2111.api.telerama.fr">
    <display-name>Franceinfo</display-name>
    <icon src="http://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/2111.png" />
  </channel>
  <programme channel="C4.api.telerama.fr" start="20200509234000 +0200" stop="20200510012900 +0200">
    <title>L'heureux élu</title>
    <desc lang="fr">Charline se réjouit. Elle a tout pour être heureuse, maintenant qu'elle s'apprête à épouser Noël, l'homme de sa vie, un Français de Manhattan. Avant de le présenter à ses meilleurs amis, bobos parisiens installés à Bastille, elle prend toutefois quelques précautions, et leur fait savoir qu'il est un peu spécial. Son fiancé a beau être riche, poli, et séduisant, il pense «différemment». Que faire face à l'heureux élu, un homme d'affaires tiré à quatre épingles qui n'hésite pas à prendre des positions politiquement incorrectes sur des sujets houleux ? Respecter sa parole, débattre ou le rejeter pour ses idées ? - Critique : Un couple de bobos parisiens s’apprête à accueillir Charline, une amie venue leur présenter son futur époux. Il est séduisant, riche, bien élevé mais, les prévient-elle, il pense « différemment ». Un euphémisme pour dire qu’il est franchement raciste. Histoire de compliquer encore les choses, un de leurs copains et ex de Charline s’invite au dîner. Peu à peu, l’atmosphère s’électrise…

Cette pièce concilie habilement rire et réflexion. On ne peut en effet s’empêcher de s’interroger : l’amitié justifie-t-elle le mépris de ses convictions ? Cependant, pourquoi l’auteur a-t-il rajouté du vaudeville, qui, loin de l’enrichir, affadit son propos ? Reste une agréable comédie portée par une distribution impeccable, avec à sa tête Bruno Solo et Yvan Le Bolloc’h.</desc>
    <credits>
      <director>Jean-Luc Moreau</director>
      <actor>Bruno Solo</actor>
      <actor>Yvan Le Bolloc'h</actor>
      <actor>Mélanie Page</actor>
      <actor>Mathilde Penin</actor>
      <actor>David Brécourt</actor>
      <writer>Eric Assous</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">théâtre : pièce de théâtre</category>
    <length units="minutes">109</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/e1f8c538-d00a-4694-a36f-c11f1ab7d519.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C34.api.telerama.fr" start="20200509230000 +0200" stop="20200510005500 +0200">
    <title>Equalizer 2</title>
    <desc lang="fr">Robert McCall, un ancien espion, joue les justiciers solitaires depuis le meurtre de sa femme. Inconsolable, il peut compter sur le soutien de son amie Susan Plummer. Mais sa vie est nouvelle fois bouleversée quand celle-ci est assassinée. Il se met en tête de trouver les meurtriers et découvre qu'il s'agit de tueurs professionnels. McCall devient alors la cible d'une puissante organisation criminelle. Son enquête l'emmène en Turquie où il va tenter de sauver une jeune américaine qui a été kidnappée... - Critique : Sur le baromètre de la critique américaine, Equalizer 2 a provoqué un gros coup de froid en plein été, tandis que le public se montrait plus que chaleureux, gratifiant le film d’un A sur l’échelle de CinemaScore (mesureur officiel des cotes d’amour, échelonnées de A+ à F). Dans ce bon vieux divorce entre les « spécialistes » et les « vrais spectateurs », donnons tout de suite raison aux mangeurs de pop-corn. Equalizer 2 est un film sympathique. Et c’est déjà beaucoup, car tous les ingrédients étaient réunis pour une affreuse tambouille.

C’est peu dire qu’il fait peur, ce gentil chauffeur qui joue les anges gardiens pour ses clients, prêt à se battre pour eux s’il le faut : on sent que ce redresseur de torts va collectionner les bonnes actions et finir avec une médaille de Saint-Sauveur. Tout en cassant des doigts, des bras, des gueules, en écrabouillant, en saignant à blanc… Avant de rentrer dans son appartement solitaire pour lire le dernier tome de A la recherche du temps perdu de Marcel Proust. Une petite afféterie que certains critiques américains ont détesté, trouvant inadmissible que le réalisateur d’Equalizer 2, le modeste Antoine Fuqua, se prenne pour le grand Jean-Pierre Melville en train de mettre en scène son chef-d’œuvre, Le Samouraï (1967). Un reproche qu’il faut corriger : c’est plutôt Denzel Washington qui, dans Equalizer 2, se prend pour Delon. Et il a complètement raison.

Tout le film est façonné par lui, par sa présence solide, sa force toujours tranquille, sa classe tout bonnement impériale qui donne le bon tempo au cinéma d’action pas naturellement stylé d’Antoine Fuqua. A son personnage de vengeur a priori bas de gamme, Denzel Washington apporte une forme d’éternité : il en fait une figure intemporelle, capable de passer à travers de situations conventionnelles de série B sans rien perdre de ses qualités. Comme pour prendre acte que l’acteur évolue dans une autre dimension, le film lui offre une longue séquence finale absolument fantomatique, tournée au milieu d’une tempête où il n’est pratiquement plus visible, tout en étant partout. Il y a vraiment là un jeu avec le caractère à la fois monumental et insaisissable de la star : un registre dans lequel Delon s’est souvent illustré. Pour Denzel Washington, c’est plus nouveau, comme si, après un premier Equalizer (2014) plus ordinaire, l’acteur avait voulu, avec ce second volet, partir ailleurs plutôt que de se répéter. Et montrer de quel bois il peut se chauffer aujourd’hui.</desc>
    <credits>
      <director>Antoine Fuqua</director>
      <actor>Denzel Washington</actor>
      <actor>Bill Pullman</actor>
      <actor>Melissa Leo</actor>
      <actor>Jonathan Scarfe</actor>
      <actor>Sakina Jaffrey</actor>
      <actor>Ashton Sanders</actor>
      <actor>Pedro Pascal</actor>
      <actor>Orson Bean</actor>
      <writer>Richard Wenk</writer>
      <guest>Richard Lindheim</guest>
      <guest>Michael Sloan</guest>
      <guest>Naomi Shohan</guest>
      <guest>Oliver Wood</guest>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/6a29fc61-482c-4f21-9a0f-be331c20a8e5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C47.api.telerama.fr" start="20200509222500 +0200" stop="20200510004500 +0200">
    <title>La Traviata</title>
    <desc lang="fr">Une courtisane parisienne, Violetta, accueille dans son salon l'un de ses habitués, Gaston, et l'ami de ce dernier, Alfredo. Prévenue par Gaston, Violetta sait qu'Alfredo est éperdument épris d'elle. Elle feint de prendre la chose à la légère et cache tout aussi bien le trouble délicieux qui la gagne à la vue d'Alfredo que les premiers signes de la tuberculose qui la mine secrètement. Bientôt gagnée à l'amour d'Alfredo, elle abandonne pour lui sa vie fastueuse et dissolue. Mais la maladie fait d'inéluctables progrès. Simon Stone, metteur en scène très remarqué au théâtre aujourd'hui, signe pour l'Opéra national de Paris cette production moderne et percutante, servie par ses interprètes.</desc>
    <category lang="fr">opéra</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/5065f67c-443c-490d-b2b8-e98614e7cc3f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C78.api.telerama.fr" start="20200509232000 +0200" stop="20200510005500 +0200">
    <title>Une belle bande d'amateurs</title>
    <desc lang="fr">L'édition 2000 de la Coupe de France est restée dans les mémoires en raison du parcours surprenant de l'équipe de Calais, composée de footballeurs amateurs évoluant en CFA. Emmenés par leur capitaine Réginald Becque, les Calaisiens élimineront Lille, Cannes, Strasbourg et Bordeaux, avant de s'incliner de justesse en finale, au Stade de France, face à Nantes (2-1).</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire : sport</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/fff492ac-d8f2-47d6-b7ef-d2ea51deae2e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C80.api.telerama.fr" start="20200509223500 +0200" stop="20200510002000 +0200">
    <title>Les disparus de Valenciennes</title>
    <desc lang="fr">Les frères Tortois, Yann et Mickaël, ne se sont plus adressé la parole depuis le drame qui a divisé leur famille, quinze ans plus tôt. Les deux frères, l'un policier, l'autre gendarme, sont pourtant amenés à collaborer pour tenter de résoudre le meurtre de l'un de leurs amis, fils de mineur... - Critique : Un dessinateur est retrouvé mort au musée des Mineurs de Valenciennes, où il préparait une exposition. Deux frères mènent l’enquête : Mickaël, policier, et Yann, gendarme. Mais les deux hommes sont en froid depuis la disparition de leur père mineur, mort dix-huit ans auparavant dans un coup de grisou qui a coûté la vie à quinze personnes. Yann, qui reste persuadé que le décès de leur père n’était pas accidentel, reproche à Mickaël d’avoir trahi la cause ouvrière en pactisant avec les Raguenelle, propriétaires de l’exploitation…

Déroulé très classique pour ce polar aux rebondissements souvent prévisibles, voire franchement caricaturaux (la fin est grand-guignolesque). Les spectateurs assidus de France 3 noteront d’ailleurs la très grande ressemblance avec le téléfilm Les Crimes silencieux, diffusé en septembre dernier, qui avait déjà pour cadre les mines du Nord… Heureusement, si l’enquête donne dans le déjà-vu, on s’attache vite aux deux personnages principaux. Leur réconciliation, en devenant l’enjeu principal du film, fait oublier la faiblesse de l’enquête.</desc>
    <credits>
      <director>Elsa Bennett</director>
      <director>Hippolyte Dard</director>
      <actor>Stéphane Freiss</actor>
      <actor>Arnaud Binard</actor>
      <actor>Virginie Lemoine</actor>
      <actor>Brigitte Fossey</actor>
      <actor>Linda Massoz</actor>
      <actor>Michel Masiero</actor>
      <writer>Laurent Blin</writer>
      <writer>Thierry Surace</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/79680b29-05a5-4671-a6da-f1853635ff2e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C111.api.telerama.fr" start="20200509235500 +0200" stop="20200510002500 +0200">
    <title>Square artiste</title>
    <sub-title>Le mystère François Morel, Plonk et Replonk</sub-title>
    <desc lang="fr">Des intellectuels, des créateurs et des artistes posent leur regard sur un monde en mutation.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/f38e3abf-fc0e-4d6f-be88-665242134812.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C112.api.telerama.fr" start="20200509220000 +0200" stop="20200510000000 +0200">
    <title>LCI samedi soir</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/d912eceb-4d0c-4ea8-b24a-487c6b3f99c5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C118.api.telerama.fr" start="20200509232000 +0200" stop="20200510000500 +0200">
    <title>Bones</title>
    <sub-title>La conspiration</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:2 - Un membre de l'institut Jefferson perd la vie dans le cadre de l'enquête sur la conspiration au sein du FBI. Bien que très affectés par le décès de leur ami, ses collègues, aidés de l'agent James Aubrey, poursuivent leurs investigations. Ils découvrent que cette affaire serait liée aux dossiers secrets de J. Edgar Hoover. De nouveaux indices leur permet de réduire la liste des suspects à quelques noms. De son côté, Booth se sent responsable de cette disparition et met d'autant plus d'ardeur à trouver le meurtrier...</desc>
    <credits>
      <director>Dwight H Little</director>
      <actor>Emily Deschanel</actor>
      <actor>David Boreanaz</actor>
      <actor>Michaela Conlin</actor>
      <actor>TJ Thyne</actor>
      <actor>Tamara Taylor</actor>
      <actor>John Boyd</actor>
      <actor>Sterling Macer Jr</actor>
      <actor>JD Cullum</actor>
      <writer>Hart Hanson</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/cc69f765-47e9-46fa-bb90-8f3ab1f61838.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C119.api.telerama.fr" start="20200509233500 +0200" stop="20200510000000 +0200">
    <title>Les Simpson</title>
    <sub-title>Krusty le clown</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:30 - Episode:8 - Ecartée de la tête du journal de l'école, Lisa rédige des critiques sur les émissions télévisées. Elle confie cette tâche à Homer, qui va donner une mauvaise note au show de Krusty.</desc>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <episode-num system="xmltv_ns">29.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C160.api.telerama.fr" start="20200509223800 +0200" stop="20200510001000 +0200">
    <title>Le rêve français</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 60, Charley part de la Réunion pour la Métropole. Il veut refaire sa vie. Samuel et Doris, originaires de Guadeloupe, tentent de bâtir une vie meilleure de la même manière, grâce à un dispositif mis en place par l'Etat. Leur arrivée les place face aux préjugés et aux discriminations... - Critique : Il y a comme un écho lointain au « rêve américain » et une bonne dose d’amertume dans le titre de cette fiction qui explore une page occultée de l’histoire de France. Ce rêve, souvent déçu, commence en 1963 avec la création du Bumidom, le Bureau pour le développement des migrations dans les départements d’outre-mer. La métropole a besoin de main-d’œuvre ; dans les DOM, le chômage mine la jeunesse, et le gouvernement craint la flambée indépendantiste… Cet exil, vécu par des milliers d’ultramarins, se raconte ici à travers les destins croisés de Samuel, de Doris, son amour de jeunesse, et de leurs familles originaires de la Guadeloupe. Désillusion, humiliation, racisme : l’eldorado promis prend le visage d’une France repliée sur elle-même, qui assimile ces enfants à des immigrés et les relègue à des emplois subalternes.

Sandro Agénor (auteur du scénario controversé de Toussaint Louverture) œuvre pour la levée d’un tabou autant que pour la reconnaissance des « bumidomiens », abusés par un système aux relents colonialistes, voire esclavagistes (comme le suggère le téléfilm). Ambitieuse et instructive malgré des raccourcis discutables, la fiction est hélas noyée sous les larmes. Entre amours et trahisons, la saga préfère souvent le mélo complaisant au réalisme social. Très dense (le projet initial devait s’étendre sur six épisodes de 52 minutes), elle passe d’une époque à l’autre à un rythme effréné, et finit par étouffer ses beaux personnages. – Isabelle Poitte</desc>
    <credits>
      <director>Christian Faure</director>
      <actor>Aïssa Maïga</actor>
      <actor>Yann Gael</actor>
      <actor>Aude Legastelois</actor>
      <actor>Ambroise Michel</actor>
      <actor>Firmine Richard</actor>
      <actor>Jocelyne Béroard</actor>
      <actor>Julien Béramis</actor>
      <actor>Pierre Rousselet</actor>
      <writer>Christian Faure</writer>
      <writer>Sandro Agenor</writer>
      <writer>Alain Agat</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">92</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/9d0b338d-07c4-458a-80ba-05fafd96dbb9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C192.api.telerama.fr" start="20200509231000 +0200" stop="20200510004000 +0200">
    <title>La chanson secrète</title>
    <sub-title>Le live</sub-title>
    <desc lang="fr">Jarry, Jean-Luc Reichmann, Mika, Kev Adams, Vitaa, Pascal Obispo, Claudio Capéo, Isabelle Nanty et Marc Lavoine ont accepté ce soir de jouer le jeu de La Chanson secrète. Beaucoup d'émotions les attendent, notamment parce que sera interprétée sur scène une chanson qui a beaucoup compté pour eux. D'autres artistes et leurs proches leur concoctent de jolies surprises.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/ced1b57a-c4f6-4cf7-8e92-3986264227a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C195.api.telerama.fr" start="20200509225000 +0200" stop="20200510003500 +0200">
    <title>Columbo</title>
    <sub-title>En grandes pompes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:13 - Episode:3 - Verity Chandler, une célèbre chroniqueuse mondaine, n'a pas la langue dans sa poche. Alors qu'elle assiste aux funérailles de Chuck Houston, une star hollywoodienne, elle croise Eric Prince, un entrepreneur de pompes funèbres qui fut jadis son amant. Sa compagnie assure l'organisation de la cérémonie. Verity menace de divulguer, dans sa prochaine émission, qu'Eric a autrefois volé un collier de diamants sur le cadavre d'une actrice. Pris de panique, il la tue, remplace le cadavre de Chuck Houston par celui de sa victime, puis envoie le tout à l'incinérateur. Inquiète de ne pas voir revenir Verity, sa secrétaire alerte la police. Pour Columbo, c'est à n'y rien comprendre...</desc>
    <credits>
      <director>Patrick McGoohan</director>
      <actor>Peter Falk</actor>
      <actor>Rue McClanahan</actor>
      <actor>Patrick McGoohan</actor>
      <actor>Sally Kellerman</actor>
      <actor>Spencer Garrett</actor>
      <actor>Catherine McGoohan</actor>
      <actor>Edie McClurg</actor>
      <actor>Conrad Bachmann</actor>
      <actor>Richard Riehle</actor>
      <actor>Aubrey Morris</actor>
      <writer>Jeffrey Hatcher</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/b1906e77-bbb8-47a9-8de7-408db5dcccb7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">12.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C226.api.telerama.fr" start="20200509233000 +0200" stop="20200510070000 +0200">
    <title>L'édition de la nuit</title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">450</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/d2411c34-9753-4a79-a718-40f41ae4cbed.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C234.api.telerama.fr" start="20200509233000 +0200" stop="20200510010000 +0200">
    <title>L'hôpital à fleur de peau</title>
    <desc lang="fr">L'hôpital flambant neuf de Gonesse, dans le Val d'Oise, comprenant 2500 salariés, est, comme la plupart des institutions de santé publique en France, au bord du gouffre financier. Son personnel, soumis à une pression croissante, est arrivé au point de rupture. De l'aide-soignante au chirurgien, les hospitaliers dénoncent un système dont ils veulent révéler les dérives au grand jour, en faisant découvrir sur le terrain les réalités professionnelles et les aberrations humaines cachées derrière les injonctions économiques. Les burn-out et l'absentéisme de confort plombent encore plus la situation. A terme, c'est une crise des vocations qui se profile et des médecins qui fuient vers le privé.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire : santé</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/c6a00b4e-778d-4d27-802a-4a81dceaa267.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme channel="C444.api.telerama.fr" start="20200509233500 +0200" stop="20200510000000 +0200">
    <title>Young Sheldon</title>
    <sub-title>Mystique et mathématiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - Mary, inquiète, impose à Sheldon des cours de catéchisme après l'avoir surpris en train de jouer à «Donjons et Dragons» avec ses deux amis, Tam et Billy. Son fils est-il sur la mauvaise pente ? Elle cherche à le remettre sur le droit chemin...</desc>
    <credits>
      <actor>Iain Armitage</actor>
      <actor>Zoe Perry</actor>
      <actor>Lance Barber</actor>
      <actor>Raegan Revord</actor>
      <actor>Montana Jordan</actor>
      <actor>Annie Potts</actor>
      <actor>Ryan Phuong</actor>
      <writer>Chuck Lorre</writer>
      <writer>Steven Molaro</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/f5e8da2b-c0d2-47ad-a37e-48990b3e5cd6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C445.api.telerama.fr" start="20200509225000 +0200" stop="20200510002000 +0200">
    <title>Enquête sous haute tension</title>
    <desc lang="fr">Qu'ils soient pompiers, secouristes, gendarmes ou policiers, nombreux sont ceux amenés à intervenir dans des situations tendues voire dangereuses. Malgré les difficultés inhérentes à leur profession, ils exercent leur métier avec passion, se démenant pour se porter au secours des victimes, préserver l'intérêt général ou faire respecter les lois. Carole Rousseau présente des reportages en immersion à leurs côtés.</desc>
    <category lang="fr">magazine de reportages</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/5d288140-c626-4f23-8c35-1180aeb2fa88.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C446.api.telerama.fr" start="20200509225500 +0200" stop="20200510005000 +0200">
    <title>Chroniques criminelles</title>
    <sub-title>Affaire Angélique Chauviré : Elle a vécu l'enfer au paradis / Vengeance meutrière sur le campus</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire :</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/fe73d459-211e-47e3-9290-d4b56d86a360.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C458.api.telerama.fr" start="20200509233000 +0200" stop="20200510002000 +0200">
    <title>Ghost Adventures</title>
    <sub-title>Pico House, Los Angeles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Achevé en 1870, le prestigieux Pico House Hotel de Los Angeles a été le théâtre d'un massacre peu après son inauguration ; depuis, les phénomènes paranormaux s'y sont multipliés.</desc>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">documentaire : société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/46c5dd04-56ad-487a-aace-fa1f82270142.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3..</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C481.api.telerama.fr" start="20200509210000 +0200" stop="20200510000000 +0200">
    <title>Edition spéciale</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/8be7bbfb-062f-4713-a5dc-c248ea10f591.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C482.api.telerama.fr" start="20200509235300 +0200" stop="20200510002000 +0200">
    <title>Dragons : par-delà les rives</title>
    <sub-title>A la recherche d'Oswald et Poulet</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:12 - Dagur décide de partir à la recherche de son père, Oswald l'Agréable, disparu depuis longtemps. Pour cela, il demande de l'aide à Harold et Varek, qui grâce à un dessin dans un vieux carnet, se retrouvent à Vanaheim...</desc>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.11.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1399.api.telerama.fr" start="20200509232500 +0200" stop="20200510002000 +0200">
    <title>Medium</title>
    <sub-title>Dent pour dent</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:17 - Allison est obsédée par une de ses nouvelles visions : elle a fait un rêve très réaliste au sujet d'une femme qui a été enlevée. L'enquête de la police piétine. Or, il apparaît que la disparue a été, par le passé, en contact avec Cynthia Keener. Mais Allison hésite à demander de l'aide à l'ex-agent des forces de l'ordre. Désormais sous les verrous, Cynthia rumine sa rancoeur avec rage. Conservera-t-elle ne serait-ce qu'un brin d'amitié pour Allison ? Dépassant sa pusillanimité, la médium prend son courage à deux mains et demande à Cynthia de l'aider. Pendant ce temps, Joe voudrait aborder avec Allison un sujet qui le ronge...</desc>
    <credits>
      <director>Patricia Arquette</director>
      <actor>Patricia Arquette</actor>
      <actor>Miguel Sandoval</actor>
      <actor>Maria Lark</actor>
      <actor>Jake Weber</actor>
      <actor>Sofia Vassilieva</actor>
      <actor>Rumer Willis</actor>
      <actor>Ebon Moss-Bachrach</actor>
      <actor>Balthazar Getty</actor>
      <writer>Glenn Gordon Caron</writer>
      <writer>Diane Ademu-John</writer>
      <guest>Anjelica Huston</guest>
    </credits>
    <category lang="fr">série fantastique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/c4babe7b-104a-421d-9ae4-02f8248e6ed5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.16.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1400.api.telerama.fr" start="20200509233500 +0200" stop="20200510004300 +0200">
    <title>Chercheurs d'opale</title>
    <sub-title>Nouveau gisement</sub-title>
    <desc lang="fr">À Sheepyards en Nouvelle-Galles du Sud, les Bushmen évitent les éboulements d'une nouvelle mine potentiellement mortelle. Le Fire Crew se rapproche d'un nouveau gisement de la précieuse opale noire tandis que les Boulder Boys luttent pour évacuer l'eau de leur puits d'opale le plus fructueux, submergé par les pluies tropicale.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire : téléréalité</category>
    <length units="minutes">68</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/9becf0f1-c1ed-4f46-8677-a9b21f0104e7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1401.api.telerama.fr" start="20200509235500 +0200" stop="20200510005500 +0200">
    <title>Catch (World Wrestling Entertainment Raw)</title>
    <category lang="fr">catch</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/0e3e0c62-63bb-40bd-99ff-b6adb52b5f12.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1402.api.telerama.fr" start="20200509233500 +0200" stop="20200510002500 +0200">
    <title>Titans des mers</title>
    <sub-title>Porte-conteneur XXL</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Le MSC Oscar est l'un des plus grands porte-conteneurs au monde qui transite de ports en ports, en Chine, en Malaisie et en Allemagne. Il atteint une longueur de plus de cent mètres, sur laquelle il peut transporter 20 000 caisses de marchandises. Face à un trafic maritime chaotique et au peu de places pour manoeuvrer sur les ports, le capitaine et son équipage doivent réagir rapidement et être efficaces afin de mener à bien ce voyage de 20 000 km.</desc>
    <category lang="fr">documentaire : découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/21f5f902-2c17-4b4e-92bb-2fb995d89caf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9..</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1403.api.telerama.fr" start="20200509233500 +0200" stop="20200510002500 +0200">
    <title>Aquamen</title>
    <sub-title>Guide de remise en forme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Wayde et Brett construisent un aquarium multiactivité pour un propriétaire de salles de fitness, avant d'en créer un de forme hexagonale pour un casino de l'Alabama.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire : téléréalité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/0835bc4a-8c53-40fe-95f1-68db2f134be9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C1404.api.telerama.fr" start="20200509225000 +0200" stop="20200510004500 +0200">
    <title>Joséphine, ange gardien</title>
    <sub-title>Joséphine fait de la résistance</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:12 - Episode:6 - Diffusé en direct, un important débat télévisé sur la Seconde Guerre mondiale tourne au vinaigre. François Valmont, fils d'un résistant tué en 1942 par la gestapo, accuse avec virulence Antoine Duroc. Ce vieil homme respectable est pourtant un ancien résistant ayant mené de nombreuses actions d'éclat. Plein d'émotion, Valmont explique face aux caméras comment Duroc a jadis livré son père aux nazis. Bien qu'outré, Duroc peine à se disculper de ces allégations. Comment défendre son honneur ? Il clame son innocence mais personne ne veut y croire. Joséphine décide de se rendre au début des années 40, en pleine Seconde Guerre mondiale, afin de tirer cette affaire au clair. Elle découvre que certains méfaits sont restés impunis...</desc>
    <credits>
      <director>Jean-Marc Seban</director>
      <actor>Mimie Mathy</actor>
      <actor>Samuel Theis</actor>
      <actor>Marie Piot</actor>
      <actor>Patrick Raynal</actor>
      <actor>Juliette Chêne</actor>
      <actor>Jean-Pierre Moulin</actor>
      <actor>Martin Douaire</actor>
      <actor>Mathieu Vervisch</actor>
      <actor>Nicolas Bridet</actor>
      <actor>Jemima West</actor>
      <actor>Fabrice Deville</actor>
      <writer>David Lang</writer>
      <writer>Lionel Cherki</writer>
      <writer>David Lang</writer>
      <writer>Lionel Cherki</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/0d13f0e3-29fb-4eac-9003-5abf327939d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">11.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme channel="C2111.api.telerama.fr" start="20200509233000 +0200" stop="20200510000000 +0200">
    <title>franceinfo: et tout est plus clair</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/media/df258386-eab9-42f8-b9e3-80093c62749a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
